迷思：點解食無定時對身體唔好？

成日聽到啲老一輩講

呃9你

對煮飯嗰個身體唔好

聽過有人反問
人類始祖本身食無定時
唔會日日定時有獵物走出嚟俾佢地開飯

新陳代謝

胃酸分泌問題，通常胃酸會定左某個時間分沁，食唔定時咪會做成有時胃酸分泌左 但個胃無食物喺度，就會傷胃 利申：9up

如果你睇過野外求生片，次次都叫你少食多餐，咁樣身體先係最吸收

飲水都係一樣，行山網站會教你每15min飲150ml

只不過現代人慣咗跟時間表做人

定時放飯，某一個鐘數食大量嘅食物，導致身體慣咗某個鐘數大量分泌胃酸

如果有日miss咗，產生出大量胃酸又無食物，咪傷胃 所以有個說法係「做嘢幾忙都要食少少野」

有心介嘅話，慢慢減少定時進食嘅量，改為少食多餐，咁樣身體就會識慢慢調節（不過返工都無咩可能做到)

咁始祖咪好短命囉

但無絕種喎

飲多啲水咪得

斷食下咪得

你嘅斷食係點斷食？

身體唔會知你係星期幾斷食
例如有人習慣星期日斷食，咁身體都會照常分泌胃酸

就好似搭飛機產生jet lag，身體適應嚴重時差要三日，一般人突然夜瞓一日係改變唔到睡眠習慣

無絕種唔代表身體好wor
舊時d人食無定時短命
以家d人大多數一日3餐
長命左咪代表係身體勁左囉

以前係因為嬰兒夭折率高同醫療水平低先搞到平均壽命低
同埋長命又唔一定等於健康
依家好多人靠醫療技術都可以吊命吊到八九十歲
但係吊鹽水過世又真係健康咩